%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%non numera l'ultima pagina sinistra
\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%per fare le conclusioni
\chapter*{Conclusioni}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%imposta l'intestazione di pagina
\rhead[\fancyplain{}{\bfseries CONCLUSIONI}]{\fancyplain{}{\bfseries\thepage}}
\lhead[\fancyplain{}{\bfseries\thepage}]{\fancyplain{}{\bfseries CONCLUSIONI}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%aggiunge la voce Conclusioni
                                        %   nell'indice
\addcontentsline{toc}{chapter}{Conclusioni}

In questa tesi si è analizzato quanto sia importante mettere in sicurezza una rete aziendale, non solo da attacchi provenienti dal ``mondo esterno'', ma anche da attacchi provenienti dalla stessa rete interna. Si è dimostrato che non esiste un browser sicuro o un OS sicuro: tutti i dispositivi, per quanto sicuri, sono obbligati ad utilizzare i protocolli standard e il modello TCP/IP per poter usufruire di servizi della rete. Se le vulnerabilità sono intrinseche alla rete stessa non può esistere nessuna funzione che possa totalmente mettere in sicurezza una navigazione nel web.

In questi ultimi anni accademici, la pandemia proveniente dal SARS-CoV-2 ha portato alla crescita dello ``smart working''. Una riflessione che si vuole dare al lettore è che oltre ai dispositivi professionali e semiprofessionali che si sono analizzati in questa tesi, esistono anche altri dispositivi utilizzati nelle reti domestiche come i diversi modem degli operatori telefonici sul territorio che non hanno la possibilità di attivare delle funzioni per potersi proteggere dagli attacchi studiati in questa tesi. Questo rende l'abitazione, in quanto estensione della rete aziendale, una fragilità molto importante che deve essere gestita da parte dell'amministratore di sistema.